【新趨勢】TVB年尾作品玩中港合作

今年是TVB 50周年，所以TVB在製作自家劇集方面都大搞新意思，開始與內地多間的視頻網和影視公司合作，拍攝更多高質素的劇集。劇集亦會加了更多華麗的場景、服裝和新拍攝技巧。相信會帶給觀眾一個看劇新體驗。值得留意的是，大多合拍劇都是過往大熱劇集的續集，能否比前作拍得更出色，就要拭目以待。

使徒行者2
「釘姐」、「歡喜哥」這些名字對於一眾有看《使徒行者》的觀眾都不會陌生。《使徒行者》是2014年最高收視的電視劇，TVB當然不會錯過《使徒行者》大熱的熱潮，在16年拍成電影，並加入古天樂，張嘉輝等影帝級人馬加盟電影。正因為電視劇、電影都得到不錯的成績，所以《使徒行者2》就成為中港合作劇集的入選名單之內。《使徒行者2》是以《使徒行者》為基礎去創作新故事，演員方面，就換上陳豪、周柏豪、宣萱。而上集觀眾喜歡的卓Sir苗僑偉及歡喜哥許紹雄都會參與新劇。此劇會率先在騰訊視頻以國語配音版播出，之後翡翠台及MYTV SUPER會推出粵語版。相信播出時一定會引起香港和內地觀眾的熱烈討論。

宮心計2·深宮計
《宮心計2·深宮計》是2009年劇集《宮心計》的姊妹作，今次《深宮計》不見了「劉三好」佘詩曼與「姚金鈴」楊怡兩大視后，反而加入了不少劇集界的初哥，如劉心悠、周秀娜、羅霖。這套升級版《宮心計》在劇情和拍攝方法方面都會與以往TVB的宮廷劇不同。可能是因為加入了內地影視公司的投資，所以劇集不論服裝、佈景都是大手筆製作。服裝上華麗十足，就連每一位主角所配戴的飾物是由專人製造，相當認真。該劇還採用雙機、實境拍攝，令到觀眾有親歷其境的感覺。宮廷鬥爭劇是TVB一向的皇牌，加入了大手筆的投資，不知道會否令劇集有高收視呢？